<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Деревенский гик</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Деревенский гик</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>Все авторские права на материалы принадлежат автору - 2016</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2015 11:34:58 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Чтобы остаться на плаву, развивайте Soft Skills</title>
      <link>http://localhost:1313/post/soft_skills/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 11:34:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/soft_skills/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Интересная статья. Не раз встречал это утверждение в том или ином виде: отсутствие перспективы, уверенности в завтрашнем дне, определенности вгоняет нас в депрессию и отчаяние, а от депрессии недалеко до всех прелестей типа наркотиков, алкоголя, криминала, больницы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нарастающий хаос, энтропия сознания требует создания хоть какого-то островка безопасности - и в такой островок мы пытаемся превратить семью, например, или нелюбимую работу. Но разве правильно создавать семью и заводить детей из эгоизма и страхов? Или тратить годы на чуждое занятие ради стабильной получки? Это то же, что бегство от самого себя - трусость, бесполезное дело, загоняющее в еще более глубокую жопу. Счастье не где-то, оно может быть только внутри, а несчастный и неуверенный в себе человек едва ли способен сделать счастливыми близких.
При этом постоянно мелькают статьи и исследования, где ясно показывается, что времена стабильности, размеренности и долгосрочных планов безвозвратно прошли. Не из-за политической конъюнктуры, а по гораздо более фундаментальным причинам: изменилась сама конструкция жизни, изменилось общество, время, технологии, принципы распределения ресурсов - а следом и ценности (эта ломка до сих пор идет, отсюда и холивары).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы живем в начале эпохи высоких скоростей, неопределенности и нестабильности. Скорее всего, наши дети будут пробиваться в еще более изменчивой и непредсказуемой среде. В таких условиях не поможет ни классическое образование, ни истории успеха - все устаревает слишком быстро, все легко копируется и не дает устойчивого преимущества. Бесконечная и бессмысленная гонка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что остается? Какие компетенции и навыки нужны для того, чтобы чувствовать себя комфортно в окружающем хаосе информации, людей и событий? Чему учить себя и детей? Пока кратко могу назвать только те вещи, которые увидел в самых сильных и успешных людях, и отчасти проверил на себе (хотя понимаю, что сам нахожусь в ясельной группе):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1) принятие реальности&lt;/em&gt; (в религиях это называют любовью - но не той любовью, которой &amp;ldquo;занимаются&amp;rdquo;). Есть две крайности: романтики-фантазеры и гиперответственные. Первые живут в своем мирке и стараются не сталиваться с травмирующей реальностью (инфантилизм), вторые пытаются всеми силами изменить мир, бросаясь грудью на амбразуры и отвечая за все и всех. Оба варианта тупиковые. Альтернатива? Подружиться с реальным миром, научившись любить его таким, как есть (а значит и себя). Один из приемов: начинать каждый день как с нуля и фокусировать мысли на том, что важно и возможно именно сегодня, не парясь за всю свою жизнь до и после;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2) цели.&lt;/em&gt; Это единственное, что позволяет осознанно творить порядок из хаоса. Многие ли из нас умеют ставить цели и добиваться их? Цели создают смысл - систему координат, в которых себе и каждому человеку, предмету и событию можно дать оценку, а значит и выстроить стратегию действия. Они же создают мотивацию. Кроме того, формулирование собственных, подлинных целей - это путь к внутренней силе и свободе, т.к. следование чужим только создает иллюзию временной безопасности, снимая ответственность - но аукается в виде тяжелейших разочарований в будущем;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;3) навыки продуктивности (управления собой).&lt;/em&gt; Как бы круто мы не размышляли, если наши мысли не превращаются в последовательные действия - мы превращаемся в Васисуалиев Лоханкиных. Рассуждать могут все, а последовательно расставлять приоритеты и добиваться результата - очень немногие. Чтобы этому научиться, нужно начать получать кайф не от написания грандиозных планов, а от тех небольших сдвигов в окружающем мире, которые видишь, когда активно действуешь. Даже ошибочные действия лучше пустых мечтаний - они учат и продвигают вперед гораздо быстрее правильных;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;4) снижение ЧСВ (чувства собственной важности).&lt;/em&gt; Это больная тема для многих, и для меня тоже. Она портит все: перестаешь слушать мир, учиться, строить здоровые отношения. Тема для отдельного разбора. Лекарство для начала: общение с людьми более высоких результатов и уровня развития. Сразу понимаешь, какой же ты лох и это сильно бодрит. Соблазн окружать себя теми, кто слабее - явно от лукавого. Кроме того, высокомерное отношение к людям ниже по статусу - это показатель нелюбви к себе, прежде всего;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;5) здоровье.&lt;/em&gt; Банально, но если сравнивать периоды жизни с регулярной физической активностью и без нее - это небо и земля. Самое сложное - выработать здоровые привычки, ведь снять стресс гораздо проще любым допингом, чем походом в спортзал. Хорошо помогает правильная компания и помещение себя в среду, где нет порочных соблазнов (девушкам не заходить в кондитерский отдел, например).
Получается, что здесь нет ни одной профессиональной компетенции - только soft skills, как сейчас модно говорить. А теперь скажите, какой процент времени мы выделяем на прокачку подобных навыков в себе и детях? Есть ли у нас осознанная программа развития этих навыков? В каких школах и университетах им учат?
Поделитесь своими приемами - как вы живете в неопределенности? Чему и как учите своих детей? Лучше всех это знают предприниматели и политики, наверное Смайлик «smile»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Скопировано отсюда: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/smirnovin/posts/10207562593681498&#34;&gt;https://www.facebook.com/smirnovin/posts/10207562593681498&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дефрагментация за 31 день</title>
      <link>http://localhost:1313/post/31day/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 15:34:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/31day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Время меняться. За 31 год было накоплено много мусора. В голове и теле. Настало время дефрагментации.
31 день на встраивание новых привычек и вытесненеие старых. Это война - 1 на 1 с самим собой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В сети я наткнулся на список дел, которые нужно делать ежедневно. На основе этого списка я составил свой. Ему  я должен безукоризненно следовать минимум 31 день. В этот список вошло 20 пунктов:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Отказаться от социальных сетей и сайтов с информационным шумом.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Записывать то, что мне нравится.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Каждый день знакомиться с новым человеком (заводить разговор с незнакомцами).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Каждый вечер выходить на прогулку, в новое место.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Продать весь ненужный хлам через Avito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добиваться новых свиданий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отказаться от сладкого и вредной пищи.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Из жидкостей пить только воду и не больше 1 чашки натурального чая в день.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подниматься с постели до 7 утра.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ежедневно вести дневник.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Звонить родным, друзьям и коллегам каждый день.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;25 холодных писем с КП ежедневно 5 дней в неделю. Ежедневная часовая рутина по продвижению сайта (grapefilms.pro).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ежедневно писать 1 статью в блог (личный или рабочий, неважно).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ежедневно заниматься медитацией (30 минут в день).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ежедневно учить 1 новое русское слово.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ежедневно составлять план на следующий день.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ежедневно сверять свой вектор движения с целями.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Делать зарядку утром и вечером.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утренний душ для пробуждения, вечерний душ, чтобы смыть мусор прошедшего дня.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вести учет расходов и доходов.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>